誤會九巴飛站 躁男毆女車長咬乘客乘客街坊包圍阻離開

誤會九巴飛站 躁男毆女車長咬乘客
乘客街坊包圍阻離開

港聞

【本報訊】一名54歲躁爆男子指巴士「飛站」，登車後憤然拳毆女車長，其間被一班見義勇為的乘客及街坊包圍指摘，躁男惱羞成怒叉頸拳毆其中一名男乘客，最終涉嫌襲擊被警方拘捕。九巴強烈譴責事件，不排除向打人者索償。

記者：黎家駒

現場為石硤尾南昌街，遇襲的55歲姓冼女車長，前晚駕駛86C路線巴士前往馬鞍山。目擊事件的19歲姓黃男乘客表示，巴士在南昌街近窩仔街埋站後不久，女車長再開動巴士離站不足3秒，突然有人大力拍打車尾，車長隨即停車並且開門，一名男子登車後即怒罵女車長「飛站」，女車長回答：「咁你上唔上車？」未料其回應激怒躁男，對方揮拳打向女車長面部，力度之大，女車長連眼鏡亦告飛脫，痛得她當場掩面而哭。

涉拳毆女車長的54歲姓陳男子被鎖上手銬押上警車。黎家駒攝

事發後，巴士在路旁停下。

躁男（圓圈示）被包圍期間，再毆打其中一名黃姓男乘客。

見義勇為的姓黃男乘客頸部及手腕受傷。

受傷乘客無悔從旁勸阻

姓黃男乘客當時坐在下層車廂最前座目睹事件，與其他乘客即時群起指摘，該名躁男隨即跳下車企圖離開現場，但被群情洶湧的乘客及街坊擋住去路，躁男之後電召妻子及另一名朋友到場聲援，雙方互相指罵，場面混亂。

黃聲稱當時他有份分隔雙方人馬及勸喻冷靜，直至警員接報到場，躁男衝出重圍逃走時，他即從後熊抱阻止，對方先發惡咬傷其手腕，再反身叉頸還擊，並向其胸口連打數拳，但黃稱由始至終沒有還手。警員立即制止並以涉嫌傷人罪拘捕涉案的54歲姓陳男子，他事後報稱不適，被送院檢驗後帶署扣查。受傷男乘客及女車長亦送院敷治。

黃表示頸部及手腕有傷，需要休假一星期，暫停裝修工作，計劃向涉案男子作民事追討，而他愛踢足球，曾遇到兩邊球員衝突，亦不會失控出手，只會從旁勸阻，他今次首次遇上惡客打車長的事件，強調若再遇到同一情況，他亦會「憑第一感覺去做，應要見義勇為嘅時候唔會就手……再俾人打都唔會還手，還手只會造成混亂」。

九巴考慮提民事索償

汽車交通運輸業總工會九巴分會副主任黎兆聰表示，乘客襲擊車長的事件近年越來越嚴重，平均每一至兩個月便發生一次，更有車長曾被打至失禁或出現視力受損等後遺症，無法在前線工作，強調乘客即使不滿車長的服務態度，有投訴熱線等渠道向公司投訴，不應訴諸暴力行為。

九巴今日透過報章刊登聲明，表示高度關注事件，強烈譴責車長執行職務期間遭到暴力或不合理對待，公司現全力協助警方調查，並提供法律支援為同事討回公道，亦會考慮向施襲者提出民事索償。

涉拳毆女車長的54歲姓陳男子被鎖上手銬押上警車。黎家駒攝

死巴膠真係

邊個畫卡通咁渣

事發後，巴士在路旁停下。

埋站後睇唔到拍車先停
唔係好明

躁男（圓圈示）被包圍期間，再毆打其中一名黃姓男乘客。

應該停左落客，落完即走
條友就啱啱車尾方向黎到，司機睇唔到佢開左車

老粗

見義勇為的姓黃男乘客頸部及手腕受傷。

IN FACT啲仆街就算睇到都係照開車...

我都試過，真飛站都試幾次
但咁少事打鳩人隨時仲要坐

痴線入翻青山啦

巴士見人上落晒
就睇右鏡cut線出去啦

點睇倒左邊有人追

好正路

石硤尾d 生番真係

廢老

個𡃁仔咁都唔還拖

抵啦廢老
個乘客好識玩
可以唔使返工之餘又可以claim 9 個廢老一筆

而家啲上一代真係

其實架車郁咗離站已經唔洗比人上啦
又刹停車比人上 搞到成車人chok
有D巴士佬做壞規拒

唔停點可以claim 9 個死廢老

從後熊抱

佢今次唔還拖先叫識玩

之不過好多仆街又拍車 又阻車呢

癲狗咁

唔講呢單
啲司機成日無啦啦閂門夾人

骨慘慘

佢咁瘦個阿叔睇落成個三行佬地盤佬咁, 一定唔夠打

飛站抵撚死啦
香港啲巴士司機垃撚圾 成日夾鳩人同飛站
未落晒人就想關門 on lun9

誤會九巴飛站 躁男毆女車長咬乘客

還拖=比警察拉去告毆鬥
唔還拖=英雄，上報

隔住個mon都聞到又陣廢中味

隻Mario好搶眼

試過上車到我上果陣個司即關門走人都係咁啦

坐監啦柒頭

用101拘捕令制服佢先係叫識玩

有無技術又係一件事

只有香港d私機至會唔等埋人就走人

仲燥過大陸

痴鳩線

罰坐監無用架，罰錢最好

個車長女人呀

正義擒抱！！

你學好中文先啦

雖則香港巴士佬係仆街

我記得係因為有架車泊咗晌巴士站 架車想行前少少停
但係條友就以為飛站

聲乜撚野援？憑咩同人嘈？自己唔岩喎

我都試過比人飛站, 頂佢, 我即刻跑足一個站追返架巴士 (利申: 中間有紅燈)

有d司機飛站 重會笑鳩你 好仆街

如果條仔還拖係咪會比人告隻抽

個老野幾壯，後生仔唔係對手

屌佢老母, 呢個位長期有車塞住晒, 政府幾時做野

死廢中

我都記得係咁

群眾好波

後生仔好波

返差館會唔會打撚到佢仆街

有人拍晒片

廢中最佳例子

住係香港壓力真係大
之前港鐵先有單西裝友怒屌職員

廢老真係有樣睇

正廢中黎 趕去投胎咩

你又有幾大隻呀
你係現場會唔會見義勇為出手呀鍵盤戰士

呢d先勁, 明知身型輸蝕都見義勇為
咪條廢老走甩

真正見義勇為
明知自己唔夠抽都幫拖

咁咪搭下班
如果下下等埋
又會有人怨班車等得耐

你估你做咩工

根本等巴士係要係個站排隊位置等
追巴士 追到要拍車尾 即係你根本係追唔上 佢停比你只係人情

利申 我唔係做呢行 跑到身水身汗都追唔到就唯有等下架

知你大隻喇鍵盤戰士 有鍵盤係手即刻變變形俠醫

還拖就變打交齊齊返差館
依家唔還拖就做人民英雄加可以民事索償個廢老
俾人打有心理陰影，打中條頸變左長期痛症 同 失去工作能力，撚到個廢老跳樓都唔掂都重得
你諗你

如果食咁多拳自衛還擊都俾人拉，真係冇天理